% Template for ICASSP-2024 paper; to be used with:
%          spconf.sty  - ICASSP/ICIP LaTeX style file, and
%          IEEEbib.bst - IEEE bibliography style file.
% --------------------------------------------------------------------------

\documentclass{article}
\usepackage{spconf,amsmath,graphicx}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T5]{fontenc}
\usepackage[vietnamese,english]{babel}
\usepackage{url}
% Example definitions.
% --------------------
\def\x{{\mathbf x}}
\def\L{{\cal L}}
\selectlanguage{vietnam}
% Title.
% ------
\title{CSPRD: Một Tập Dữ Liệu truy vấn Chính Sách Tài Chính cho Thị Trường Chứng Khoán Trung Quốc}
%
% Single address.
% ---------------
\name{
    Jinyuan Wang\textsuperscript{\rm 1}\sthanks{Công trình này đã được tài trợ bởi Chương trình Nghiên cứu Phát triển Trọng điểm Trung Quốc (2021YFC3340700).}, 
    Hai Zhao\textsuperscript{\rm 2}\sthanks{Tác giả thư tín.}, Zhong Wang\textsuperscript{\rm 3}, 
    Zeyang Zhu\textsuperscript{\rm 3}, 
    Jinhao Xie\textsuperscript{\rm 3} \\
    \textit{Yong Yu}\textsuperscript{\rm 3}, 
    \textit{Yongjian Fei}\textsuperscript{\rm 3}, 
    \textit{Yue Huang}\textsuperscript{\rm 3} and \textit{Dawei Cheng}\textsuperscript{\rm 4}
}


\address{ 
	\textsuperscript{\rm 1}Viện Công nghệ Ưu tú ĐHGTTH-Paris, Đại học Giao thông Thượng Hải
	\\
	\textsuperscript{\rm 2}Khoa Khoa học và Kỹ thuật Máy tính, Đại học Shanghai Jiao Tong\\
	\textsuperscript{\rm 3}Công ty Hữu hạn Công nghệ Giao dịch Chứng khoán Thượng Hải\\
    \textsuperscript{\rm 4}Khoa Khoa học và Kỹ thuật Máy tính, Đại học Đồng Tế\\
}


\newcommand{\etal}{\textit{et al}. }





\begin{document}
\maketitle
\begin{abstract}
Trong những năm gần đây, các tiến bộ lớn về mô hình ngôn ngữ huấn luyện sẵn (PLMs) đã tạo nên nghiên cứu tập trung đáng kể và đạt được thành tích hứa hẹn trong công việc tìm đoạn văn dày đặc, với mục tiêu là tìm các đoạn văn liên quan tới câu hỏi cho sẵn từ một tập văn bản lớn. Tuy nhiên, phần lớn các tập dữ liệu có sẵn chỉ đánh giá các mô hình với các truy vấn chung về kiến thức tổng quát thông dụng, còn các ngành đặc biệt như tài chính và kinh tế vẫn còn chưa được khai thác do sự thiếu sót các tập dữ liệu cỡ lớn chất lượng cao với chú thích chuyên môn. Trong công trình này, chúng tôi đưa ra một tác vụ mới, truy vấn chính sách, bằng cách giới thiệu Tập dữ liệu truy vấn Chính sách Chứng khoán Trung Quốc (CSPRD), trong đó có trên 700 đoạn văn rao bán được đánh dấu bởi các chuyên gia có kinh nghiệm với các bài báo liên quan từ trên 10000 mục từ tập văn bản chính sách Trung Quốc chúng tôi truy vấn. Các thử nghiệm trên các mô hình bi-encoder từ vựng, gắn ghép và tinh chỉnh cho thấy tính hiệu quả của CSRPD chúng tôi đưa ra nhưng cũng gợi ý nhiều tiềm năng cải thiện. Mức cơ sở thực hiện tốt nhất của chúng tôi là 56.1\% MRR@10, 28.5\% NDCG@10, 37.5\% Recall@10 and 80.6\% Precision@10 trên tập phát triển.
\end{abstract}

%
\begin{keywords}
Tập dữ liệu truy vấn chính sách, mô hình ngôn ngữ huấn luyện sẵn, truy vấn đoạn văn dày đặc, CSPRD
\end{keywords}
%
\section{Giới thiệu}
\label{sec:intro}

% As an important infrastructure of the financial system, securities market plays an vital role in supporting real economy and promoting the liquidity of capital. Securities investment has become one of the important channels of wealth management for people. The correlation between a company's main business and the government's incentive policy has a huge impact on the company's listing, issuance and circulation transactions \cite{wang2010effect}. However, most investors know little about government policies, and blindly investing in securities exposes their assets to greater risks.

\begin{figure}[t]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.35]{img/intro.pdf}
    \caption{Minh họa tác vụ truy vấn chính sách thực hiện trên Tập dữ liệu Truy vấn Chính sách Tài chính Trung Quốc (CSPRD), bao gồm trên 700 đoạn giới thiệu đánh dấu cẩn thận bởi các chuyên gia có kinh nghiệm liên hệ với các điều lệ chính sách thu thập bởi Sàn chứng khoán Thượng Hải.}
    \label{fig:intro}
\end{figure}


Các tiến bộ gần đây về mô hình ngôn ngữ huấn luyện sẵn (PLMs) đã dẫn đến thành công đáng kể trong các tác vụ xử lý ngôn ngữ tự nhiên (NLP). \cite{devlin2018bert}. Được dựng trên nền tảng các encoders dùng PLM, truy vấn dày đặc \cite{karpukhin2020dense, xiong2020approximate} được chứng minh là mẫu hình hiệu quả cho trả lời câu hỏi phạm vi mở \cite{qu2020rocketqa, liu2022retromae}, với mục tiêu là lấy các đoạn văn liên quan tới yêu cầu từ một tập văn bản lớn.  Tuy nhiên, phần lớn các tập dữ liệu có sẵn phần lớn đánh giá các mô hình về kiến thức tổng quát thông dụng \cite{nguyen2016ms}, còn các ngành đặc biệt như tài chính và kinh tế vẫn còn chưa được khai thác do sự thiếu sót các tập dữ liệu cỡ lớn chất lượng cao với chú thích chuyên môn \cite{louis2021statutory}. Theo tất cả chúng tôi biết, chúng tôi thực hiện công trình đầu tiên giới thiệu một tập dữ liệu truy vấn chính sách, đó là Tập dữ liệu truy vấn Chính sách Chứng khoán Trung Quốc (CSPRD), lấp khoảng trống tập dữ liệu truy vấn dựa trên sự thật trong thị trường tài chính và chứng khoán. Lĩnh vực này cũng rất nhạy cảm với tính tin cậy của sự thật, có thể hoàn toàn thử khả năng thực tế của các PLMs. 


Trong tác phẩm này, chúng tôi đề xuất một tác vụ truy vấn mới, truy vấn chính sách chứng khoán, yêu cầu một tập các điều khoản chính sách liên quan từ một đoạn văn về hoạt động kinh doanh chính trong lời quảng cáo của công ty. Một hệ thống truy vấn chính sách có tư cách không chỉ cung cấp dịch vụ bổ trợ chuyên nghiệp cho các cơ quan điều tiết, mà còn cung cấp cho các nhà đầu tư thông tin đầy đủ cho các quyết định đầu tư. Tuy nhiên, tìm các điều khoản chính sách trùng khớp với một đặc tả kinh doanh có thể là tác vụ chặt chẽ do có hai thách thức căn bản. (1) Khác với truy vấn kiến thức chung \cite{nguyen2016ms}, truy vấn chính sách phải giải quyết hai loại ngôn ngữ phân phối khác nhau \cite{louis2021statutory}: phức tạp nhưng rõ ràng trong quảng cáo và ngắn gọn nhưng phân đoạn trong chính sách. Giải quyết sự khác nhau này cần gián tiếp một hệ thống lớn không chỉ tập trung vào thông tin khóa mà còn dịch các diễn đạt ngắn gọn thành ngôn ngữ tự nhiên. (2) Các đoạn quảng cáo bao gồm nhận dạng công nghiệp mơ hồ mà diễn tả sản phẩm riêng biệt của công ty. Tuy nhiên, một trùng khớp đơn vị chính sách không chỉ phụ thuộc vào trùng khớp phân loại công nghiệp, mà vào sự nhất quán của các sản phẩm kinh doanh.

Do đó, một tập dữ liệu truy vấn chính sách cỡ lớn với chú thích chuyên môn là cần thiết để nghiên cứu khả năng các mô hình truy vấn có thể ghép đôi với hiểu biết và ra quyết định của các chuyên gia phân tích trong các cơ quan điều phối. Biết rằng, các chính sách nhà nước và giới thiệu của các công ty liệt kê có thể truy cập công cộng. Tuy nhiên, quá trình xét lại của các cơ quan điều phối thường không minh bạch, và các điều khoản chính sách của các công ty liệt kê là không công khai, tạo nên rào cản lớn thu thập tập dữ liệu. Những đóng góp chính của công trình này là: 

$\bullet$ Chúng tôi giới thiệu Tập Dữ liệu Truy vấn Chính sách Chứng khoán Trung Quốc (CSPRD), bao gồm tập chính sách Trung Quốc với 10002 điều khoản và 709 ví dụ giới thiệu từ 545 công ty liệt kê trên Ban Đổi mới Khoa học Công nghệ Trung Quốc (STAR Market). CSPRD song ngữ tiếng Trung và tiếng Anh\footnote{Dịch bời ChatGPT (\texttt{gpt-3.5-turbo-16k-0613})} và được chú thích bởi các chuyên gia có kinh nghiệp từ Sàn Chứng khoán Thượng Hải (SSE). 

$\bullet$ Chúng tôi thiết lập mức căn bản mạnh trên tập CSPRD bằng cách thử nghiệm vài phương pháp truy vấn tân tiến, bao gồm từ vựng, phối ghép và tinh chỉnh. Mức căn bản tốt nhất thực hiện được 56.1\% MRR@10, 28.5\% NDCG@10, 37.5\% Recall@10 và 80.6\% Precision@10 cho thấy sự hiệu quả của CSPRD đề xuất nhưng cũng gợi ý nhiều tiềm năng cải thiện. 

Tập dữ liệu công khai trên GitHub\footnote{\url{https://github.com/noewangjy/csprd_dataset}}.


\section{Công trình liên quan}


% 讲一讲细分领域的 ODQA 数据集？比如 BSARD？
\subsection{Các tập dữ liệu tài chính chuyên dụng}

Gần đây, có càng nhiều tập dữ liệu chuyên ngành được giới thiệu trong cộng đồng NLP để phong phú hóa các tập dữ liệu dựa trên sự thật trong các tác vụ tài chính, như phân tích cảm xúc tài chính \cite{daudert-etal-2018-leveraging}, tư duy bằng số \cite{chen2021finqa} and và phân loại chủ đề đa ngôn ngữ \cite{jorgensen-etal-2023-multifin}.

Một số công trình có sẵn tập trung vào thông tin văn bản do các doanh nghiệp xuất bản. \etal \cite{daudert-ahmadi-2019-cofif} giới thiệu tập dữ liệu CoFiF, bao gồm 2655 báo cáo tiếng Pháp trong vòng 20 năm, bao gồm tài liệu tham khảo, các báo cáo thường niên, 6 tháng và 4 tháng. Tập văn bản JOCo  \cite{handschke-etal-2018-corpus} bao gồm các báo cáo thường niên và trách nhiệm xã hội doanh nghiệp của các công ty quốc tế top đầu. Về tập chính sách, Wilson \etal  \cite{wilson-etal-2016-creation} đã tạo một tập văn bản bao gồm 115 chính sách quyền riêng tư với chú thích bằng tay cho các công việc dữ liệu tỉ mỉ. Tuy nhiên, còn ít chú ý về sự tuân thủ chính sách của các giới thiệu doanh nghiệp. Để lấp khoảng trống này, công trình này giới thiệu tập dữ liệu truy vấn chính sách Trung Quốc với chú thích chuyên môn trong thị trường chứng khoán.


% 讲一讲目前的 retrieval-based methods? bi-encoder vs cross-encoder， 类似于 RetroMAE 这样的 retrieval-augmented 的预训练方法，我们后续会用到

\subsection{Các mô hình truy vấn}

Nói chung, một mô hình truy vấn chính sách là một hàm lấy một đoạn giới thiệu là đầu vào với một tập các điều khoản chính sách và đưa ra một tập nhỏ các chính sách liên quan. Các tiếp cận từ vựng là tiêu chuẩn công nhận truyền thống trong truy vấn văn bản do tính mạnh mẽ và hiệu quả, như BM25 \cite{robertson1995okapi} và TF-IDF. Trong những năm gần đây, các biện pháp truy vấn dày \cite{karpukhin2020dense, xiong2020approximate} đã chứng minh là một hướng đi hữu hiệu trong trả lời câu hỏi phạm vi mở, được xây dựng trên các encoders dùng PLM. Karpukhin \etal \cite{karpukhin2020dense} đã đưa ra DPR, sử dụng thiết kế bi-encoder design với huấn luyện tương phản trong lô. Xiong \etal \cite{xiong2020approximate} đưa ra ANCE, một phương thức học tập lựa chọn các âm tính huấn luyện mạnh từ cả tập văn bản. Hơn thế nữa, các phương pháp huấn luyện trước hướng truy vấn \cite{qu2020rocketqa, liu2022retromae} được đề xuất để tạo ra các mã hóa văn bản tốt hơn cho truy vấn văn bản. Trong đó, RocketQA \cite{qu2020rocketqa} đưa ra các giải pháp huấn luyện tối ưu để giải quyết chênh lệch giữa huấn luyện và suy luận. RetroMAE \cite{liu2022retromae} chọn thiết kế encoder-decoder che đậy không đối xứng và tỉ lệ che đậy không cân trong huấn luyện trước.







% 感觉还可以介绍一下 embedding 方法，这样可以和 word2vec，LLM 对比

% 如果相关工作太多的话，就删掉一些 intro，比如那个介绍 policy retrieval 的困难的段落





\begin{figure*}[t]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.46]{img/overview.pdf}
    \caption{Tổng quan quá trình chú thích. Sau phân tích dữ liệu, các đoạn giới thiệu thu thập và điều khoản chính sách được đưa cho hệ thống lựa chọn pha trộn chuyên gia (MoE) bao gồm các mô hình không giám sát. Các điều khoản Top-20 cho mỗi đoạn giới thiệu được chọn là gợi ý cho quá trình chú thích con người.}
    \label{fig:annotation}
\end{figure*}


% 这部分确实讲的太少了，应该多一些篇幅

\section{Tập dữ liệu Truy vấn Chính sách cho Thị trường Chứng khoán Trung Quốc}
\label{sec:dataset}

Trong mục này, chúng tôi chi tiết quá trình tạo tập CSPRD, bao gồm năm công đoạn.

\subsection{Thu thập dữ liệu}

Vào tháng 6/2019, STAR Market được chính thức thành lập bởi SSE, trong đó các công ty liệt kê đã tuân thủ các điều khoản chính sách thúc đẩy của chính phủ Trung Quốc do yêu cầu của SSE. Từ thông tin công khai trên website chính thức\footnote{\url{https://kcb.sse.com.cn/}} của STAR Market, chúng tôi thu thập đoạn giới thiệu của 767 công ty liệt kê, và còn hơn 400 tài liệu chính sách thúc đẩy biên soạn bởi SSE (vào tháng 8/2002). Các tài liệu chính sách được xếp vào 7 thể loại bởi SSE, trong đó 6 là giống chính xác STAR Market, còn thứ 7 là \textit{các quy định chung}.

\subsection{Xử lý dữ liệu}

Đối với các đoạn giới thiệu, chúng tôi chỉ lấy thông tin văn bản về các sản phẩm và dịch vụ cốt lõi. Chúng tôi thực hiện ghép từ khóa theo ngữ nghĩa và tìm vị trí bằng thông tin metadata file, và đặc biệt lấy ra nội dung văn bản dưới đề mục chương tương ứng làm thông tin ngữ cảnh dựa trên các từ khóa đối chiếu như \textit{sản phẩm chính} và \textit{kinh doanh chính}. 

Đối với tài liệu chính sách, chúng tôi dùng biểu thức chính quy để chọn tên chính sách và chia chúng thành các điều khoản bằng tên điều khoản. Chúng tôi đặt từ chặn bằng tay để lọc các điều khoản liên quan chính trị và không liên quan tài chính.


\subsection{Lựa chọn MoE không giám sát}

Cho việc chú thích, mỗi đoạn giới thiệu được cặp đôi với mỗi điều khoản chính sách, như vậy có 7 triệu cặp đôi phải chấm điểm. Để giảm thiểu chi phí tài nguyên con người, chúng tôi cài đặt hệ thống chọn tập hợp chuyên gia (MoE) để chấm điểm trực tiếp sự tương đồng văn bản của mỗi cặp đoạn giới thiệu và nội dung chính sách.

Our MoE selection system is consisted of unsupervised models trained on both the policy corpus and prospectus passages. We first adopt ERNIE-CTM \cite{zhao2020TermTree} to recognize named entities in the passages and only keeps the named entities with manually selected tags. Then the named entities are used to train a \texttt{word2vec} model and a \texttt{doc2vec} model, which are used to score the textual similarity. In addition to that, we employ a pre-trained SimBERT\footnote{\url{https://github.com/PaddlePaddle/PaddleNLP} } \cite{simbert} to directly score the similarity. At the rear of the system, the final score for each text pair is the weighted sum of the scores given by \texttt{word2vec} (10\%), \texttt{doc2vec} (20\%) and SimBERT (70\%). As recommendation, we choose the 20 top-ranking policy articles for each prospectus passage.



\subsection{Chú thích chuyên gia}

CSPRD được chú thích bởi 5 chuyên gia SSE có kinh nghiệm, đã nghiên cứu hệ thống cuốn hướng dẫn \textit{Các câu hỏi và trả lời liên quan đến xét lại phát hành cổ phần và liệt kê trên SSE STAR Market}\footnote{\url{http://www.sse.com.cn/lawandrules/sserules/tib/review/c/4729640.shtml}}. Trong lúc chú thích, mỗi chuyên gia phải tập trung vào các sản phẩn chủ yếu, kinh doanh chính và các công nghệ cốt lõi riêng biệt trong đoạn giới thiệu và đánh giá chúng có tuân thủ với các ứng dụng công nghiệp của thể và mục đích trong các điều khoản chính sách hay không. Sau khi đọc cẩn thận và đánh giá đầy đủ, các chuyên gia sẽ chọn một trong ba nhãn (\texttt{[Có]}, \texttt{[Không]}, \texttt{[Không chắc]}). Mỗi cặp chính sách được gán nhãn độc lập bởi một chuyên gia và các cặp gán nhãn \texttt{[Không chắc]} sẽ được thu lại và gán nhãn lại qua thảo luận nhóm của tất cả chuyên gia. Sau dán nhãn chuyên gia, các điều khoản gán nhãn \texttt{[Có]} là dương tính, còn gán nhãn \texttt{[Không]} được gọi là âm tính mạnh trong học tập đối lập. 


\subsection{Phát hành tập dữ liệu}

CSPRD bao gồm một tập các chính sách Trung Quốc bao gồm 10,002 điều khoản và 709 đoạn giới thiệu từ 545 công ty liệt kê trên STAR Market ở Trung Quốc. CSPRD song ngữ tiếng Anh-tiếng Trung: ngôn ngữ gốc là tiếng Trung giản thể, còn bản tiếng Anh dịch bởi ChatGPT\footnote{\url{https://openai.com/blog/chatgpt}} bằng prompt trực tiếp. Bản tiếng Anh chỉ cho mục đích nghiên cứu, chất lượng dịch các tác giả không bảo đảm. Chúng tôi chọn 80\% dữ liệu từ mỗi phân loại làm tập huấn luyện, còn 144 ví dụ còn lại là tập phát triển.

% 介绍一下数据的统计特征，appendix 的图都无法展示了，做一个表吧






\section{Các thí nghiệm}
\label{sec:models}

 Trong mục này, chúng tôi báo cáo hiệu quả của các mô hình từ vựng, mô hình nhúng và các PLMs tinh chỉnh trên tập dữ liệu CSPRD làm mức căn bản cho các công trình tương lai. Chúng tôi đánh giá hiệu quả thu thập với bốn tiêu chuẩn thường dùng cho thu thập thông tin: nghịch đảo hạng trung bình (MRR@10), khuếch đại tích lũy chiết khấu chuẩn hóa (NDCG@10), gợi nhớ (R@10) và độ chính xác (P@10).

\subsection{Các mô hình}

Cho cặp ví dụ $(P, A)$ và tập chính sách $\mathcal{C}$ , $P$ là đoạn giới thiệu, $A$ là điều khoản chính sách. Chúng tôi định nghĩa điểm liên quan $r(P, A)$ cho mỗi phương pháp dưới đây.

\textbf{Các phương pháp từ vựng}: Đối với phương pháp từ vựng, điểm liên quan được tính là tổng của các từ trong đoạn văn:
\begin{equation}
    r(P, A) = \sum\limits_{t \in P} w(t, A)
\end{equation}

Chúng tôi tính nhân tử bằng phương pháp TF-IDF và BM25 \cite{robertson1995okapi} tương ứng. 




\textbf{Các phương pháp nhúng}: Đối với phương pháp nhúng, điểm liên quan định nghĩa là sự tương đồng cosine của các phép nhúng
\begin{equation}
    r(P, A) = CosineSimilarity (E(P), E(A))
\end{equation}
trong đó $E(\cdot)$ là mô hình nhúng.

Chúng tôi dùng các văn bản trong tập CSPRD để phối ghép mô hình \texttt{word2vec} (W2V-CSPRD) và  \texttt{doc2vec} (D2V-CSPRD) và thử hiệu năng của chúng trên tập phát triển. Không chỉ vậy, chúng tôi cũng đo đạc một mô hình W2V nhúng mã nguồn mở (W2V-Finance\footnote{\url{https://github.com/Embedding/Chinese-Word-Vectors}}) được huấn luyện trên các văn bản tài chính.


\textbf{Các phương pháp tinh chỉnh}: Điểm liên quan của các phương pháp nhúng định nghĩa là điểm softmax của tích trong của các ma trận mã hóa:

\begin{equation}
    r(P, A) = Softmax_{A \in \mathcal{C}} (E(P) \cdot E(A)^T)
\end{equation}
trong đó $E(\cdot)$ là hàm mã hóa của các mô hình tinh chỉnh.

Chúng tôi thực hiện một khuôn mẫu bi-encoder với PLMs khác nhau theo kích thước của BERT$_{base}$ \cite{devlin2018bert} làm encoder và tinh chỉnh chúng trên tập huấn luyện của CSPRD. Các mô hình của chúng tôi được huấn luyện với học đối lập âm tính trong lô được đưa ra trong DPR \cite{karpukhin2020dense}. 
% The base model of Mengzi \cite{zhang2021mengzi}, RetroMAE and CoSENT \cite{kexuefm-8847, text2vec} are \texttt{langboat/mengzi-bert-base-fin}, \texttt{hfl/chinese -bert-wwm-ext} and \texttt{shibing624/text2vec-base -chinese} respectively from Huggingface Hub.


Vì RetroMAE mã nguồn mở \cite{liu2022retromae} được huấn luyện sẵn trong tập văn Anh, chúng tôi huấn luyện trước model RetroMAE từ đầu trên $\sim$60GB tập văn tiếng Trung thu thập công khai và tinh chỉnh nó trên tập huấn luyện của tập CSPRD. Chúng tôi chọn BERT tiếng Trung huấn luyện sẵn \cite{cui-etal-2020-revisiting} làm encoder, được huấn luyện sẵn bằng toàn bộ từ chắn cả từ (WWM) \cite{cui-etal-2020-revisiting} trên $\sim$5.4B từ tập văn tiếng Trung. Trong khi huấn luyện trước, chúng tôi giữ sự nhất quán của chiến thuật WWM. Trong tác vụ huấn luyện trước, mô hình được huấn luyện trong 5 lượt với tốc độ học tập là $1e^{-4}$ và giảm trọng lượng $0.01$. Trong quá trình tinh chỉnh, mỗi mô hình tinh chỉnh trong 10 lượt với tốc độ học tập $2e^{-5}$. 




\begin{table}[t]
\centering
\small
\caption{Kiểm chuẩn truy vấn của một số phương pháp trên tập phát triển CSPRD. Chúng tôi cho huấn luyện trước RetroMAE \cite{liu2022retromae} từ đầu trên $\sim$60GB tập văn tiếng Trung với BERT tiếng Trung \cite{cui-etal-2020-revisiting} làm encoder. Các mô hình với $^\dagger$ được tinh chỉnh với DPR \cite{karpukhin2020dense} làm khuôn mẫu.}
\vspace{10pt}
\begin{tabular}{lrrrrr}
\hline
\textbf{Model}                          & \textbf{MRR@10} & \textbf{NDCG@10} & \textbf{R@10} & \textbf{P@10}\\
\hline
TF-IDF                                  &  3.2    & 1.6     & 2.2  & 1.6  \\
BM25 \cite{robertson1995okapi}          &  22.3   & 13.1    & 14.3 & 13.1   \\
\hline 
W2V-CSPRD                               &  9.9   & 11.2    & 5.3 & 18.6   \\
D2V-CSPRD                               &  10.3   & 5.2    & 6.0 & 5.2   \\
W2V-Finance                             &  19.8   & 9.9    & 10.4 & 9.9   \\
\hline
BERT$^\dagger$ \cite{devlin2018bert, cui-etal-2020-revisiting}    &  53.6   & 26.9    & 35.8 & 79.2   \\
MacBERT$^\dagger$ \cite{cui-etal-2020-revisiting}    &  50.4   & 25.4    & 34.7 & 79.2   \\
Mengzi$^\dagger$ \cite{zhang2021mengzi}    &  52.1   & 26.2    & 35.6 & \textbf{82.6}   \\
RetroMAE$^\dagger$ \cite{liu2022retromae}  &  54.8   & 27.1    & 35.8 & 79.9   \\
CoSENT$^\dagger$ \cite{text2vec}           &  \textbf{56.1}   & \textbf{28.5}    & \textbf{37.5} & 80.6   \\

% ChatGLM-6B  &  -   & -    & - & -   \\
% ChatGLM2-6B &  -   & -    & - & -   \\
% Qwen-7B     &  -   & -    & - & -   \\
% Alpaca-13B  &  -   & -    & - & -   \\
% Vicuna-13B  &  -   & -    & - & -   \\
% Wizard-13B  &  -   & -    & - & -   \\
% Baichuan-13B&  -   & -    & - & -   \\


% 4  & CSPR-MQA & \texttt{small-wsm}   & 54.4   & 55.0    & 37.6 & 78.3  & 98.5   \\
% 5  & CSPR-MQA & \texttt{small-spm}   & 55.3   & 55.7    & \textbf{40.7} & 80.6  & 97.5   \\
% 6  & CSPR-MQA & \texttt{base-wsm}    & \textbf{57.9}   & \textbf{58.6}    & 39.3 & \textbf{81.8}  & 98.6   \\
% 7  & CSPR-MQA & \texttt{base-spm}    & 54.3   & 54.9        &   39.0   & 80.2       & 97.7      \\
\hline
\end{tabular}


% The base model of Mengzi, RetroMAE and CoSENT are \texttt{langboat/mengzi-bert-base-fin}, \texttt{hfl/chinese-bert-wwm-ext} and \texttt{shibing624/ text2vec-base-chinese} respectively from Huggingface Hub.
\label{tab:results}
\vspace{-10pt}
\end{table}

\subsection{Kết quả và phân tích}



Các kết quả thực nghiệm được thể hiện trên Bảng \ref{tab:results}. Là những cách gần như chuẩn, 
phương pháp từ vựng TF-IDF và BM25 thể hiện khả năng kém trên tập CSPRD của chúng tôi, cho thấy thách thức của tác vụ truy vấn chính sách được đưa ra.

Chúng tôi tìm ra rằng có sự tương quan dương tính giữa tính liên quan của chính sách và sự tương đồng văn bản của các điều khoản và các đoạn giới thiệu. Tuy nhiên, các mô hình thể hiện tốt khả năng tìm văn bản giông nhau, không có tinh chỉnh thêm, vẫn đạt được kết quả hài lòng kém hơn các mô hình tinh chỉnh.

Các phương pháp truyền thống thực hiện khá yếu, cho thấy rằng thực hiện tác vụ đơn thuần dùng thống kê tần suất từ ngữ vẫn khó khăn. Các mô hình ngôn ngữ lớn (LLMs) là các mô hình chỉ có decoder (giải mã), trong khi các tác vụ này cần khả năng encoding (mã hóa) mạnh, do đó LLMs không phù hợp cho tác vụ này. Cho tác vụ này, tinh chỉnh các mô hình nhỏ hơn vẫn cần thiết và hiệu quả.

\section{Kết luận}

Trong bài báo này, chúng tôi đã giới thiệu Tập dữ liệu Truy vấn Chính sách Chứng khoán Trung Quốc (CSPRD), một tập tổng hợp hơn 700 đoạn giới thiệu kết hợp với các điểu khoản quy định liên quan được chú thích cẩn thận bởi các chuyên gia từ Sàn Chứng khoán Thượng Hải. Chúng tôi đã xem xét một số mức căn bản truy vấn thông tin, thể hiện tính hữu dụng và hứa hẹn của tập dữ liệu CSPRD. Công trình của chúng tôi lấp đầy một khoảng trống đáng kể trong lĩnh vực các tập dữ liệu tài chính cho NLP và chỉ đường cho nghiên cứu tương lai trong tác vụ truy vấn chính sách.




\vfill\pagebreak


\bibliographystyle{IEEEbib}
\bibliography{refs}


\appendix


\section{Nguồn dữ liệu}
\label{sec:data_source}

Bảng \ref{tab:policy_source} cho thấy nguồn file của CSPRD. Sau khi chắt lọc văn bản, 10002 điều khoản từ 300 quy định còn lại trong tập chính sách CSPRD, 709 đoạn giới thiệu của 545 công ty liệt kê còn lại trong các tập huấn luyện và phát triển.



\begin{table*}[htbp]
\centering
\begin{tabular}{lll}
\hline
\textbf{File nguồn}                          & \textbf{URL}                        &  \\
\hline
Các quy định chung                                & \url{http://kcb.sse.com.cn/kczl/ty/}      &  \\
Các quy định khoa học công nghệ thế hệ mới   & \url{http://kcb.sse.com.cn/kczl/xydxxjs/} &  \\
Các quy định trang thiết bị tầm cao                        & \url{http://kcb.sse.com.cn/kczl/gdzb/}    &  \\
Các quy định vật liệu mới                            & \url{http://kcb.sse.com.cn/kczl/xcl/}     &  \\
Các quy định năng lượng mới                               & \url{http://kcb.sse.com.cn/kczl/xny/}     &  \\
Các quy định bảo vệ môi trường                      & \url{http://kcb.sse.com.cn/kczl/jnhb/}    &  \\
Các quy định y sinh học                                & \url{http://kcb.sse.com.cn/kczl/swyy/}    &  \\
Đoạn giới thiệu của các công ty liệt kê                         & \url{http://kcb.sse.com.cn/disclosure/}  & \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Các files nguồn từ website SSE STAR Market}
\label{tab:policy_source}
\end{table*}






\begin{figure*}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.4]{img/data5.png}
    \caption{Phân phối các đoạn giới thiệu cặp đôi từng điều khoản chính sách.}
    \label{fig:dataset5}
\end{figure*}





\section{Các thống kê tập dữ liệu}
\label{app:sta}

Chúng tôi minh họa các thống kê tập dữ liệu trong hình \ref{fig:dataset5}, \ref{fig:dataset}, \ref{fig:dataset2}, \ref{fig:dataset3} và \ref{fig:dataset4}.


\section{Dịch tập dữ liệu}
\label{app:trans}

Bản tiếng Anh của CSPRD dịch bởi ChatGPT (\texttt{gpt-3.5-turbo-16k-0613}) qua OpenAI API. Bản tiếng Anh chỉ cho mục đích nghiên cứu, chất lượng dịch thuật các tác giả không đảm bảo. Prompt dịch là

\begin{itemize}
 \item \texttt{Translate the following Chinese text to English:\textbackslash n'\{text\}' (Dịch văn bản tiếng Trung sau sang tiếng Anh:)}
\end{itemize}
Nhiệt độ đặt là 0 để giảm ngẫu nhiên.

\section{Cài đặt thực nghiệm}

Các mô hình căn bản từ Huggingface Hub tương ứng là:
\begin{itemize}
    \item BERT \cite{devlin2018bert, cui-etal-2020-revisiting}: \texttt{hfl/chinese-bert-wwm-ext}
    \item MacBERT \cite{cui-etal-2020-revisiting}: \texttt{hfl/chinese-macbert-base}
    \item Mengzi \cite{zhang2021mengzi}: \texttt{langboat/mengzi-bert-base-fin}
    \item RetroMAE \cite{liu2022retromae}: \texttt{hfl/chinese-bert-wwm-ext}
    \item CoSENT \cite{text2vec}: \texttt{shibing624/text2vec-base-chinese}
\end{itemize}



% \section{Annotation Website}

% We establish a website for multi-user annotation, which is shown in Figure \ref{fig:web}.

\begin{figure*}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.25]{img/data1.png}
    \caption{Các thống kê mẫu trong tập huấn luyện và phát triển của CSPRD. Các mẫu được đánh dấu vào 7 nhóm, 6 giống hệt với các nhóm STAR Market, nhóm còn lại là \textit{Chung}.}
    \label{fig:dataset}
\end{figure*}

\begin{figure*}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{img/data2.png}
    \caption{Thống kê số các điều khoản chính sách liên quan với mỗi đoạn quảng cáo}
    \label{fig:dataset2}
\end{figure*}



\begin{figure*}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{img/data3.png}
    \caption{Phân phối ghép giữa các đoạn quảng cáo và các tài liệu quy định Top20}
    \label{fig:dataset3}
\end{figure*}


\begin{figure*}[htbp]
    \centering
    \includegraphics[scale=0.3]{img/data4.png}
    \caption{Phân phối độ dài của đoạn quảng cáo và điều khoản chính sách}
    \label{fig:dataset4}
\end{figure*}



\end{document}
